[
   {
      "question": "عدد حركات المد اللازم",
      "correct_answer": "b",
      "answers": [
         "أربع حركات",
         "ست حركات",
         " خمس حركات"
      ]
   },
   {
      "question": "كم حكما للام المعرفة",
      "correct_answer": "a",
      "answers": [
         "أربعة",
         "ثلاثة",
         "ستة"
      ]
   },
   {
      "question": "عدد مواضع تفخيم الراء",
      "correct_answer": "b",
      "answers": [
         "اربع مواضع",
         "خمس مواضع",
         "موضعين"
      ]
   },
   {
      "question": "كم عدد حروف الصفير",
      "correct_answer": "a",
      "answers": [
         "ثلاثة",
         "اثنان",
         "واحد"
      ]
   },
   {
      "question": "عدد مواضع ترقيق الراء",
      "correct_answer": "a",
      "answers": [
         "اربع مواضع",
         "خمس مواضع",
         "موضعين"
      ]
   },
   {
      "question": "عدد حروف الهمس هي:",
      "correct_answer": "c",
      "answers": [
         "خمسة أحرف",
         "ثلاثة أحرف",
         "عشرة أحرف "
      ]
   },
   {
      "question": "في كم موضع يجوز في الراء التفخيم والترقيق",
      "correct_answer": "c",
      "answers": [
         "اربع مواضع",
         "خمس مواضع",
         "موضعين"
      ]
   },
   {
      "question": "تكون همزة الوصل في",
      "correct_answer": "d",
      "answers": [
         "الأفعال",
         "الأسماء",
         "الحروف",
         "كل ما سبق"
      ]
   },
   {
      "question": "عدد الأسماء المسموعة التي تبدأ بهمزة الوصل",
      "correct_answer": "a",
      "answers": [
         "عشرة",
         "خمسة",
         "سبعة"
      ]
   },
   {
      "question": "أنواع المخارج",
      "correct_answer": "a",
      "answers": [
         "خمسة أنواع",
         "عشرة أنواع",
         " نوعان فقط"
      ]
   }
]